女商人私人檢控梁家榮

好人好者咁正義，個女商人怕咩開名，定係借名.......

近日港台節目《頭條新聞》、《The Pulse》、《左右紅藍綠》等，接連被親中及撐警陣營狙擊，有節目主持形容投訴攻勢似想把節目「往死裏打」。

律師陳永良（中）及大狀容海恩（右）代表女商人，私人檢控廣播處長梁家榮公職人員行為失當。伍嘉豪攝
容海恩代表入稟

一名女商人聲稱要代表市民表達對廣播處長梁家榮不滿，昨透過新民黨副主席、大律師容海恩等法律代表，入稟裁判法院提出私人刑事檢控，控告梁家榮五項公職人員行為失當罪。文件尚待主任裁判官審閱，未知法院是否受理。

女起訴人由容海恩及事務律師陳永良代表，昨於沙田法院呈交檢控文件。律師事後指稱起訴人無政黨背景，檢控決定和過程沒受政黨協助，作為香港市民的她入稟，是想表達對梁監督不力的不滿。

至於女商人是否主動提出檢控、訟費何來等，律師一概拒答。

據悉，身為港台總編輯的梁家榮被指控在去年底至今年3、4月，未能履行監督職能，牽涉四個不同電視節目。起訴人已將控罪書、案情摘要、證物、她本人和其他證人的供詞等呈交法庭，目前未編配案件編號，亦暫未有開庭日期。
■記者伍嘉豪

推

容姨返屋企湊仔啦